1. Which among the following regular expression specifies that password should contain at least one capital letter or one digit.

A. /.*[A-Z].*/.test(password) && /.*[0-9].*/.test(password)
B. /.*[A-Z].*/.test(password) || /.*[0-9].*/.test(password)
C. /.*[A-Z][0-9].*/.test(password)
D. None of the above
View Answer

Ans : B
Explanation: This option is correct because, the regular expression will match if any characters from [A-Z] are there or any numbers from [0-9] are present in the password.


2. Which of the following string will match the RegEx "((d).(dd))$"?

A. 223.123
B. 22.123
C. 223.12
D. 2.2
View Answer

Ans : C
Explanation: This option is correct because, as per the given RegEx it can have any number of digits before the decimal point. But it should have only 2 digits after the decimal point.


3. Consider the following JavaScript statement containing regular expressions and check if the pattern matches?
var text = "lestfindcourse: 1, 2, 3";
var pattern = /d+/g;

A. text==pattern
B. text.equals(pattern)
C. text.test(pattern)
D. pattern.test(text)
View Answer

Ans : D
Explanation: The given patterns are applied to the text given in parentheses. Test () method test for a match in a string. This method is true if it finds a match, otherwise it is false.


4. The regular expression to match any one character not between the brackets is __________

A. [....]
B. [^]
C. [^...]
D. [\D]
View Answer

Ans : C
Explanation: RegExp defines a special set of characters that are used to manipulate strings and other variables. [^â€¦] Character class is used to match or draw a single character between brackets.


5.  What would be the result of the following statement in JavaScript using regular expression methods?

A. Returns ["123""456""789"]
B. Returns ["123","456","789"]
C. Returns [1,2,3,4,5,6,7,8,9]
D. Throws an exception
View Answer

Ans : B
Explanation: The split () method can take its arguments as regulars. The split () method typically breaks the string, on which it is called as a separator, the argument is used as a separator.


6.  What will be the output of the following JavaScript code?
System.out.println( Pattern.matches("[lfc]", "lets") );

A. true
B. false
C. undefined
D. l
View Answer

Ans : B
Explanation: The pattern.matches method tests whether the regular expression matches the pattern. The above code will not result in a false as string "lets" is not among l , f, or c.


7.  What will be the output of the following JavaScript code?
System.out.println( Pattern.matches("[lfc]?", "l") );

A. true
B. false
C. undefined
D. l
View Answer

Ans : A
Explanation: The pattern.matches method tests whether a regular expression matches a pattern. The method checks for single occurrence of any letter, and symbol ? Used with "[]" for single event testing.


8.  What will be the output of the following JavaScript code?
System.out.println( Pattern.matches("\d", "9") );

A. true
B. false
C. undefined
D. 9
View Answer

Ans : A
Explanation: The above code test for single occurrence of digits. // d is returned once any digit is true.


9.  What will be the output of the following JavaScript code?
System.out.println( Pattern.matches("[^lfc]", "letsfind") );

A. true
B. false
C. undefined
D. l
View Answer

Ans : B
Explanation: "^" Is used as a negation operator. The above code will be incorrect as "A" which is present in the string passed in the argument.


10.  What will be the output of the following JavaScript code?
System.out.println( Pattern.matches("[lfc]+", "f") );

A. true
B. false
C. undefined
D. 1
View Answer

Ans : A
Explanation: "+" Sign in regex check if a particular character occurs more than once. This is true if a character from the set is present more than once.

1.) How can you make a list that lists the items with numbers?
a.) <ul>
b.) <list>
c.) <ol>  
d.) <dl>
View Answer / Hide Answer

ANSWER: c.) <ol>




2.) What is the correct HTML for making a checkbox?
a.) <checkbox>
b.) <input type="checkbox" />
c.) <input type="check" />
d.) <check>
View Answer / Hide Answer

ANSWER: b.) <input type="checkbox" />




3.) What is the correct HTML for making a text input field?
a.) <input type="textfield" />
b.) <textinput type="text" />
c.) <textfield>
d.) <input type="text" />
View Answer / Hide Answer

ANSWER: d.) <input type="text" />




4.) What is the correct HTML for making a drop-down list?
a.) <input type="list" />
b.) <select>
c.) <list>
d.) <input type="dropdown" />
View Answer / Hide Answer

ANSWER: b.) <select>




5.) What is the correct HTML for making a text area?
a.) <input type="textarea" />
b.) <input type="textbox" />
c.) <textarea>
d.) None of these
View Answer / Hide Answer

ANSWER: c.) <textarea>




6.) What is the correct HTML for inserting an image?
a.) <image src="image.gif" alt="MyImage" />
b.) <img href="image.gif" alt="MyImage" />
c.) <img src="image.gif" alt="MyImage" />
d.) <img alt="MyImage">image.gif
View Answer / Hide Answer

ANSWER: c.) <img src="image.gif" alt="MyImage" />




7.) colspan=n can be added to only what tag?
a.) <table>
b.) <td>
c.) <tr>
d.) <thead>
View Answer / Hide Answer

ANSWER: b.) <td>




8.) What tag adds a paragraph break after the text ?
a.) <PARAGRAPH>  
b.) <P>
c.) <BR>
d.) <pr>
View Answer / Hide Answer

ANSWER: b.) <P>




9.) All HTML comment tags are enclosed in what ?
a.) <>  
b.) <? and ?>  
c.) # and #  
d.) <!-- and -->
View Answer / Hide Answer

ANSWER: d.) <!-- and -->




10.) The TFOOT section of a table must appear before the TBODY section.
a.) FALSE
b.) TRUE
View Answer / Hide Answer

ANSWER: b.) TRUE

1.) When you create a "recipient" hidden field for a form, which of the following is the ONLY correct way to type the word "recipient?":
a.) Recipient
b.) <recipient></recipient>
c.) recipient
d.) RECIPIENT
View Answer / Hide Answer

ANSWER: b.) <recipient></recipient>




2.)Which file controls how your frames will appear?
a.) Frameset
b.) Master Document
c.) Template
d.) Timeline
View Answer / Hide Answer

ANSWER: a.) Frameset




3.) What can't layers do if you want to convert them to tables?
a.) Be close
b.) Contain a Color
c.) Be larger than the target table
d.) Overlap
View Answer / Hide Answer

ANSWER: c.) Be larger than the target table




4.) Which HTML tag is used to define an internal style sheet?
a.) <script>
b.) <css>
c.) none of them
d.) <style>
View Answer / Hide Answer

ANSWER: d.) <style>




5.) Which HTML attribute is used to define inline styles?
a.) font
b.) class
c.) styles
d.) style
View Answer / Hide Answer

ANSWER: c.) styles




6.) Which is the correct CSS syntax?
a.) body:color=black
b.) {body;color:black}
c.) {body:color=black(body}
d.) body {color: black}
View Answer / Hide Answer

ANSWER: d.) body {color: black}




7.) How do you change the text color of an element?
a.) text-color=
b.) text-color:
c.) color:
d.) fgcolor:
View Answer / Hide Answer

ANSWER: c.) color:




8.) How do you display hyperlinks without an underline?
a.) a {text-decoration:none}
b.) a {underline:none}
c.) a {text-decoration:no underline}
d.) a {decoration:no underline}
View Answer / Hide Answer

ANSWER: a.) a {text-decoration:none}




9.) How do you change the font of an element?
a.) font=
b.) f:
c.) font-family:
d.) None of the above
View Answer / Hide Answer

ANSWER: c.) font-family:




10.) How do you change the left margin of an element?
a.) text-indent:
b.) margin:
c.) margin-left:
d.) indent:
View Answer / Hide Answer

ANSWER: c.) margin-left:

1.) Using _______ statement is how you test for a specific condition.
a.) Select
b.) If
c.) Switch
d.) For
View Answer / Hide Answer

ANSWER: b.) If




3.) How to create a Date object in JavaScript?
a.) dateObjectName = new Date([parameters])
b.) dateObjectName.new Date([parameters])
c.) dateObjectName := new Date([parameters])
d.) dateObjectName Date([parameters])
View Answer / Hide Answer

ANSWER: a.) dateObjectName = new Date([parameters])




4.) The _______ method of an Array object adds and/or removes elements from an array.
a.) Reverse
b.) Shift
c.) Slice
d.) Splice
View Answer / Hide Answer

ANSWER: d.) Splice




5.) To set up the window to capture all Click events, we use which of the following statement?
a.) window.captureEvents(Event.CLICK);
b.) window.handleEvents (Event.CLICK);
c.) window.routeEvents(Event.CLICK );
d.) window.raiseEvents(Event.CLICK );
View Answer / Hide Answer

ANSWER: a.) window.captureEvents(Event.CLICK);




6.) Who is making the Web standards?
a.) Mozilla
b.) Microsoft
c.) The World Wide Web Consortium
d.) NVDIA
View Answer / Hide Answer

ANSWER: c.) The World Wide Web Consortium




7.) Choose the correct HTML tag for the largest heading
a.) <h6>
b.) <heading>
c.) <head>
d.) <h1>
View Answer / Hide Answer

ANSWER: d.) <h1>




8.) What is the correct HTML tag for inserting a line break?
a.) <br />
b.) <break />
c.) <lb />
d.) <nbsp>
View Answer / Hide Answer

ANSWER: a.) <br />




9.) Can a data cell contain images?
a.) yes
b.)no
View Answer / Hide Answer

ANSWER: a.) yes




10.) How do I add scrolling text to my page?
a.) <scroll>
b.) <marquee>
c.) <ciruler>
d.) <tab>
View Answer / Hide Answer

ANSWER: b.) <marquee>

1.) What is the preferred way for adding a background color in HTML?
a.) <body background="yellow">
b.) <background>yellow</background>
c.) < body style="background-color:yellow">
d.) <background color="yellow">text<background>
View Answer / Hide Answer

ANSWER: c.) < body style="background-color:yellow">




2.) What is the correct HTML for creating a hyperlink?
a.) <a name="">A</a>
b.) <a>B</a>
c.) <a href="http://www.example.com">example</a>
d.) <a url="http://www.example.com">example</a>
View Answer / Hide Answer

ANSWER: c.) <a href="http://www.example.com">example</a>




3.) How can you create an e-mail link?
a.) <mail href="a@b">
b.) <mail>a@b</mail>
c.) <a href="a@b">
d.) <a href="mailto:a@b.com">
View Answer / Hide Answer

ANSWER: d.) <a href="mailto:a@b.com">




4.) How can you open a link in a new browser window?
a.) <a href="url" new>
b.) <a href="url" target="new">
c.) <a href="url" target="_blank">
d.) <a href="url" target="">
View Answer / Hide Answer

ANSWER: c.) <a href="url" target="_blank">




5.) Which of these tags are all <table> tags?
a.) <table><head><tfoot>
b.) <table><tr><td>
c.) <table><tr><tt>
d.) <thead><body><tr>
View Answer / Hide Answer

ANSWER: b.) <table><tr><td>




6.) Which of the following JavaScript cannot do?
a.) JavaScript can react to events
b.) JavaScript can manipulate HTML elements
c.) JavaScript can be use to validate data
d.) All of the Above
View Answer / Hide Answer

ANSWER: d.) All of the Above




7.) Whats so great about XML?
a.) Easy data exchange
b.) High speed on network
c.) Only B.is correct
d.) Both A & B
View Answer / Hide Answer

ANSWER: d.) Both A & B




8.) Which is not a property of attribute Behaviour of <Marquee> tag?
a.) alternate
b.) blur
c.) scroll
d.) slide
View Answer / Hide Answer

ANSWER: b.) blur




9.) _________ keyword is used to declare variables in javascript.
a.) Var
b.) Dim
c.) String
d.) None of the above
View Answer / Hide Answer

ANSWER: a.) Var




10.) The attribute used to define a new namespace is.
a.) XMLNS
b.) XmlNameSpace
c.) Xmlns
d.) XmlNs
View Answer / Hide Answer

ANSWER: c.) Xmlns

1.) To match the root node in XMLT transform the syntax will be.
a.) <xsl:template match="Document">
b.) <xsl:template match="Root">
c.) <xsl:template match="RootNode">
d.) <xsl:template match="/">
View Answer / Hide Answer

ANSWER: d.) <xsl:template match="/">




2.) To match the specific XML elements child like of parent element is the syntax will be.
a.) <xsl:template match="PLANET_NAME">
b.) <xsl:template match="PLANET/NAME">
c.) <xsl:template match="/NAME">
d.) <xsl:template match="//">
View Answer / Hide Answer

ANSWER: b.) <xsl:template match="PLANET/NAME">




3.) Which of the following options is correct with regard to HTML?
a.) It is a modelling language
b.) It is a scripting language
c.) It is a partial programming language
d.) It is used to structure documents
View Answer / Hide Answer

ANSWER: d.) It is used to structure documents




4.) Which CSS property can provide to add an effect when changing from one style to another,without using Flash animations or javascript?
a.) Associations
b.) Transitions
c.) Transistor
d.) None of the above
View Answer / Hide Answer

ANSWER: b.) Transitions




5.) Which browser can supports the transition property?
a.) Internet Explorer 10
b.) Firefox
c.) Chrome
d.) All of the above
View Answer / Hide Answer

ANSWER: d.) All of the above




6.) Which tag(s) can handle mouse events in Netscape?
a.) <IMG>
b.) <A>
c.) <BR>
d.) None of the above
View Answer / Hide Answer

ANSWER: b.) <A>




7.) ____________ is the tainted property of a window object.
a.) Pathname
b.) Protocol
c.) Defaultstatus
d.) Host
View Answer / Hide Answer

ANSWER: c.) Defaultstatus




8.) To enable data tainting, the end user sets the _________ environment variable.
a.) ENABLE_TAINT
b.) MS_ENABLE_TAINT
c.) NS_ENABLE_TAINT
d.) ENABLE_TAINT_NS
View Answer / Hide Answer

ANSWER: c.) NS_ENABLE_TAINT




9.) In JavaScript, _________ is an object of the target language data type that encloses an object of the source language.
a.) a wrapper
b.) a link
c.) a cursor
d.) a form
View Answer / Hide Answer

ANSWER: a.) a wrapper




10) When a JavaScript object is sent to Java, the runtime engine creates a Java wrapper of type
a.) ScriptObject
b.) JSObject
c.) JavaObject
d.) Jobject
View Answer / Hide Answer

ANSWER: b.) JSObject

1.) How can you make a list that lists the items with numbers?
a.) <ul>
b.) <list>
c.) <ol>  
d.) <dl>
View Answer / Hide Answer

ANSWER: c.) <ol>




2.) What is the correct HTML for making a checkbox?
a.) <checkbox>
b.) <input type="checkbox" />
c.) <input type="check" />
d.) <check>
View Answer / Hide Answer

ANSWER: b.) <input type="checkbox" />




3.) What is the correct HTML for making a text input field?
a.) <input type="textfield" />
b.) <textinput type="text" />
c.) <textfield>
d.) <input type="text" />
View Answer / Hide Answer

ANSWER: d.) <input type="text" />




4.) What is the correct HTML for making a drop-down list?
a.) <input type="list" />
b.) <select>
c.) <list>
d.) <input type="dropdown" />
View Answer / Hide Answer

ANSWER: b.) <select>




5.) What is the correct HTML for making a text area?
a.) <input type="textarea" />
b.) <input type="textbox" />
c.) <textarea>
d.) None of these
View Answer / Hide Answer

ANSWER: c.) <textarea>




6.) What is the correct HTML for inserting an image?
a.) <image src="image.gif" alt="MyImage" />
b.) <img href="image.gif" alt="MyImage" />
c.) <img src="image.gif" alt="MyImage" />
d.) <img alt="MyImage">image.gif
View Answer / Hide Answer

ANSWER: c.) <img src="image.gif" alt="MyImage" />




7.) colspan=n can be added to only what tag?
a.) <table>
b.) <td>
c.) <tr>
d.) <thead>
View Answer / Hide Answer

ANSWER: b.) <td>




8.) What tag adds a paragraph break after the text ?
a.) <PARAGRAPH>  
b.) <P>
c.) <BR>
d.) <pr>
View Answer / Hide Answer

ANSWER: b.) <P>




9.) All HTML comment tags are enclosed in what ?
a.) <>  
b.) <? and ?>  
c.) # and #  
d.) <!-- and -->
View Answer / Hide Answer

ANSWER: d.) <!-- and -->




10.) The TFOOT section of a table must appear before the TBODY section.
a.) FALSE
b.) TRUE
View Answer / Hide Answer

ANSWER: b.) TRUE

1.) ActiveX can be disabled via browser settings.
a.) TRUE
b.) FALSE
View Answer / Hide Answer

ANSWER: a.) TRUE




2.) What do you add to a template in order to control where page content goes?
a.) Text Frames
b.) HTML Controllers
c.) Editable Regions
d.) Page Content Controllers
View Answer / Hide Answer

ANSWER: c.) Editable Regions




3.) Which of the following is NOT a Style?
a.) Linked
b.) Embedded
c.) Inline
d.)Orthogonal
View Answer / Hide Answer

ANSWER: d.)Orthogonal




4.) Which of the following is NOT a Hotspot tool?
a.) Orthogonal Hotspot Tool
b.) Rectangular Hotspot Tool
c.) Oval Hotspot Tool
d.) Polygon Hotspot Tool
View Answer / Hide Answer

ANSWER: a.) Orthogonal Hotspot Tool




5.) Which of the following is not supported by older browsers?
a.) CSS
b.) Layers
c.) Frames
d.) All of the above
View Answer / Hide Answer

ANSWER: d.) All of the above




6.) Which of the following is the HTML tag to start a Heading Level 3?
a.) <H3>
b.) </H3>
c.) <#H3>
d.) <H3/>
View Answer / Hide Answer

ANSWER: a.) <H3>




7.) Which type of style should you use if you want to use the formats on multiple pages?
a.) Linked
b.) Embedded
c.) Inline
d.) Orthogonal
View Answer / Hide Answer

ANSWER: a.) Linked




8.) Orkut.com is owned by ___________
a.) Google
b.) Yahoo
c.) Microsoft
d.) Apple
View Answer / Hide Answer

ANSWER: a.) Google




9.) What is the correct HTML for referring to an external style sheet?
a.) <style src="mystyle.css">
b.) <stylesheet>mystyle.css
c.) <link rel="stylesheet" type="text/css" href="mystyle.css">
View Answer / Hide Answer

ANSWER: c.) <link rel="stylesheet" type="text/css" href="mystyle.css">




10.) Where in an HTML document is the correct place to refer to an external style sheet?
a.) At the top of the document
b.) At the end of the document
c.) In the section
d.) In the <head> section
View Answer / Hide Answer

ANSWER: d.) In the <head> section

1.) What would be the colours of the RGB where the hexadecimal values are #FF0000, #00FF00 and #0000FF respectively?
a.) Blue, Green, Red
b.) Green, Blue, Red
c.) Red, Blue, Green
d.) Red, Green, Blue
View Answer / Hide Answer

ANSWER: d.) Red, Green, Blue




2.) Identify the most accurate statement about the application of XML:
a.) XML must be used to produce XML and HTML output
b.) XML cannot specify or contain presentation information
c.) XML is used to describe hierarchically organized information
d.) XML performs the conversion of information between different e-business applications
View Answer / Hide Answer

ANSWER: c.) XML is used to describe hierarchically organized information




3.) The elements <DIV> and <SPAN> have the following characteristics
a.) Element <DIV> inherits properties defined for <SPAN> in a stylesheet
b.) Elements <SPAN> and <DIV> define content to be inline or block-level
c.) <DIV> and <SPAN> are used as alternatives for the element <P>
d.) <DIV> is used inside element <P>.
View Answer / Hide Answer

ANSWER: b.) Elements <SPAN> and <DIV> define content to be inline or block-level




4.) Which of the following statement is not true regarding JavaScript?
a.) JavaScript is an object-based language
b.) JavaScript is event driven
c.) JavaScript is a loosely typed language
d.) A JavaScript embedded in an HTML document is compiled and executed by the client browser
View Answer / Hide Answer

ANSWER: d.) A JavaScript embedded in an HTML document is compiled and executed by the client browser




5.) The following is a web-page:

<html>
<head> <title>JavaScript </head>
<body bgcolor=""#0000ff"">
<script language=""JavaScript"">
<!-- document.write(""<h1> hello world </h1>""); //-->
</script>
</body>
</html>

When the above web page is loaded into a browser, what will happen?

a.) The body of the web page will not contain any text
b.) The body of the web page will contain the text "hello world" as an H1 heading
c.) The background color of the web page will be green
d.) document.write("<h1> hello world </h1 >"); is a comment.
View Answer / Hide Answer

ANSWER: a.) The body of the web page will not contain any text




6.) While working on a JavaScript project, in your JavaScript application, which function would you use to send messages to users requesting for text input?
a.) Display() 
b.) Prompt()
c.) Alert() 
d.) Confirm()
View Answer / Hide Answer

ANSWER: b.) Prompt()




7.) Which property does one use to align text to the right side of a block-level element in Cascading Style Sheets?
a.) horizontal-align 
b.) align 
c.) block-align 
d.) text-align
View Answer / Hide Answer

ANSWER: d.) text-align




8.) A ________ object is a reference to one of the classes in a Java package, such as netscape.javascript .
a.) JavaArray
b.) JavaClass
c.) JavaObject
d.) JavaPackage
View Answer / Hide Answer

ANSWER: b.) JavaClass




9.) The JavaScript exception is available to the Java code as an instance of __________
a.) netscape.javascript.JSObject
b.) netscape.javascript.JSException
c.) netscape.plugin.JSException
d.) None of the above
View Answer / Hide Answer

ANSWER: b.) netscape.javascript.JSException




10.) Which of the following statements is false about event handlers in JavaScript?
a.) They can be included with input tags
b.) They can be associated with end of file processing for a database application
c.) They can be included with the form tag
d.) They are generally used to call functions when triggered
View Answer / Hide Answer

ANSWER: b.) They can be associated with end of file processing for a database application

1.) The trick to getting a ball to bounce around a Web page is to:
a.) Add AnimationBounce layers
b.) Add keyframes to the timeline
c.) Add Bounce parameters to the Object properties
d.) Dreamweaver does not support animation... use Flash instead
View Answer / Hide Answer

ANSWER: b.) Add keyframes to the timeline




2.) By default, what's the Fps shown on the timeline?
a.) 15
b.) 1
c.) 20
d.) huh?
View Answer / Hide Answer

ANSWER: a.) 15




3.) Which of the following is false?
a.) The Site Map can be saved as an image
b.) You can FTP files using Dreamweaver
c.) You can create forms in Dreamweaver
d.) None of the above
View Answer / Hide Answer

ANSWER: d.) None of the above




4.) When trying to access a URL, the following message is displayed on the browser:

Server; Error 403.

What could be the reason for the message?

a.) The requested HTML file is not available
b.) The path to the interpreter of the script file is invalid
c.) The first line of the output from the script is not a valid HTTP header
d.) The requested HTML file or CGI script has insufficient permission
View Answer / Hide Answer

ANSWER: d.) The requested HTML file or CGI script has insufficient permission




5.) Dreamweaver users work in the Document Window using one of how many views?
a.) 3
b.) 5
c.) 2
d.) 8
View Answer / Hide Answer

ANSWER: a.) 3




6.) The general definition of a(n) ____ is a set of linked documents with shared attributes, such as related topics, a similar design, or a shared purpose.
a.) index
b.) website
c.) Internet
d.) Homepage
View Answer / Hide Answer

ANSWER: b.) website




7.) What type of technology allows you to verbally speak with someone over the Internet?
a.) Wiki
b.) Social network
c.) Ephone
d.) VoIP
View Answer / Hide Answer

ANSWER: d.) VoIP




8.) Dreamweaver's ____ feature allows users to select colors and make perfect color matches.
a.) Color Cube
b.) Palattes
c.) HTML view
d.) Eye dropper
View Answer / Hide Answer

ANSWER: d.) Eye dropper




9.) A Web site's home page is normally named home.htm or home.html
a.) TRUE
b.) FALSE
View Answer / Hide Answer

ANSWER: b.) FALSE




10.) _________ view is a hand-coding environment for writing and editing code
a.) Design
b.) Split
c.) Code
View Answer / Hide Answer

ANSWER: c.) Code

1.) iframe in HTML is used to display a web page within a web page.
a.) TRUE
b.) FALSE
View Answer / Hide Answer

ANSWER: a.) TRUE




2.) Using which tag we insert an JavaScript in HTML page?
a.) <JavaScript type="text/javascript">
b.) <script type="text/javascript">
c.) <JScript type="text/javascript">
d.) <HTMLScript type="text/javascript">
View Answer / Hide Answer

ANSWER: b.) <script type="text/javascript">




3.) Which of the following is true about links by default?
a.) An unvisited link is underlined and blue
b.) A visited link is underlined and red
c.) An active link is underlined and purple
d.) All the above
View Answer / Hide Answer

ANSWER: a.) An unvisited link is underlined and blue




4.) The href attribute in the link tag specifies the:
a.) Destination of a link
b.) Link
c.) Hypertext
d.) None of the above
View Answer / Hide Answer

ANSWER: a.) Destination of a link




5.) HTML Event Attributes onload fires just before the page is finishing loading.
a.) TRUE
b.) FALSE
View Answer / Hide Answer

ANSWER: b.) FALSE




6.) HTML Event Attributes onunload fires
a.) When the browser window has been closed
b.) When the browser window is minimized
c.) When the browser window has changed focus to other window
d.) After the page is finished loading
View Answer / Hide Answer

ANSWER: a.) When the browser window has been closed




7.) HTML Form Events ___________, fires the moment that the element loses focus.
a.) onblur
b.) onfocus
c.) onchange
d.) onlostfocus
View Answer / Hide Answer

ANSWER: a.) onblur




8.) Twitter limits the number of characters per tweet is ?
a.) 130
b.) 160
c.) 124
d.) 140
View Answer / Hide Answer

ANSWER: d.) 140




9.) What is cell padding?
a.) Used to separate cell walls from their contents
b.) Used to set space between cells
c.) Both a and b above
d.) Used to provide width to a cell
View Answer / Hide Answer

ANSWER: a.) Used to separate cell walls from their contents




10.) What are meta tags used for?
a.) To store information usually relevant to browsers and search engines
b.) To only store information usually relevant to browsers
c.) To only store information about search engines
d.) To store information about external links
View Answer / Hide Answer

ANSWER: a.) To store information usually relevant to browsers and search engines

1.) When you create a "recipient" hidden field for a form, which of the following is the ONLY correct way to type the word "recipient?":
a.) Recipient
b.) <recipient></recipient>
c.) recipient
d.) RECIPIENT
View Answer / Hide Answer

ANSWER: b.) <recipient></recipient>




2.)Which file controls how your frames will appear?
a.) Frameset
b.) Master Document
c.) Template
d.) Timeline
View Answer / Hide Answer

ANSWER: a.) Frameset




3.) What can't layers do if you want to convert them to tables?
a.) Be close
b.) Contain a Color
c.) Be larger than the target table
d.) Overlap
View Answer / Hide Answer

ANSWER: c.) Be larger than the target table




4.) Which HTML tag is used to define an internal style sheet?
a.) <script>
b.) <css>
c.) none of them
d.) <style>
View Answer / Hide Answer

ANSWER: d.) <style>




5.) Which HTML attribute is used to define inline styles?
a.) font
b.) class
c.) styles
d.) style
View Answer / Hide Answer

ANSWER: c.) styles




6.) Which is the correct CSS syntax?
a.) body:color=black
b.) {body;color:black}
c.) {body:color=black(body}
d.) body {color: black}
View Answer / Hide Answer

ANSWER: d.) body {color: black}




7.) How do you change the text color of an element?
a.) text-color=
b.) text-color:
c.) color:
d.) fgcolor:
View Answer / Hide Answer

ANSWER: c.) color:




8.) How do you display hyperlinks without an underline?
a.) a {text-decoration:none}
b.) a {underline:none}
c.) a {text-decoration:no underline}
d.) a {decoration:no underline}
View Answer / Hide Answer

ANSWER: a.) a {text-decoration:none}




9.) How do you change the font of an element?
a.) font=
b.) f:
c.) font-family:
d.) None of the above
View Answer / Hide Answer

ANSWER: c.) font-family:




10.) How do you change the left margin of an element?
a.) text-indent:
b.) margin:
c.) margin-left:
d.) indent:
View Answer / Hide Answer

ANSWER: c.) margin-left

1.) Using _______ statement is how you test for a specific condition.
a.) Select
b.) If
c.) Switch
d.) For
View Answer / Hide Answer

ANSWER: b.) If




3.) How to create a Date object in JavaScript?
a.) dateObjectName = new Date([parameters])
b.) dateObjectName.new Date([parameters])
c.) dateObjectName := new Date([parameters])
d.) dateObjectName Date([parameters])
View Answer / Hide Answer

ANSWER: a.) dateObjectName = new Date([parameters])




4.) The _______ method of an Array object adds and/or removes elements from an array.
a.) Reverse
b.) Shift
c.) Slice
d.) Splice
View Answer / Hide Answer

ANSWER: d.) Splice




5.) To set up the window to capture all Click events, we use which of the following statement?
a.) window.captureEvents(Event.CLICK);
b.) window.handleEvents (Event.CLICK);
c.) window.routeEvents(Event.CLICK );
d.) window.raiseEvents(Event.CLICK );
View Answer / Hide Answer

ANSWER: a.) window.captureEvents(Event.CLICK);




6.) Who is making the Web standards?
a.) Mozilla
b.) Microsoft
c.) The World Wide Web Consortium
d.) NVDIA
View Answer / Hide Answer

ANSWER: c.) The World Wide Web Consortium




7.) Choose the correct HTML tag for the largest heading
a.) <h6>
b.) <heading>
c.) <head>
d.) <h1>
View Answer / Hide Answer

ANSWER: d.) <h1>




8.) What is the correct HTML tag for inserting a line break?
a.) <br />
b.) <break />
c.) <lb />
d.) <nbsp>
View Answer / Hide Answer

ANSWER: a.) <br />




9.) Can a data cell contain images?
a.) yes
b.)no
View Answer / Hide Answer

ANSWER: a.) yes




10.) How do I add scrolling text to my page?
a.) <scroll>
b.) <marquee>
c.) <ciruler>
d.) <tab>
View Answer / Hide Answer

ANSWER: b.) <marquee>

1.) What is the preferred way for adding a background color in HTML?
a.) <body background="yellow">
b.) <background>yellow</background>
c.) < body style="background-color:yellow">
d.) <background color="yellow">text<background>
View Answer / Hide Answer

ANSWER: c.) < body style="background-color:yellow">




2.) What is the correct HTML for creating a hyperlink?
a.) <a name="">A</a>
b.) <a>B</a>
c.) <a href="http://www.example.com">example</a>
d.) <a url="http://www.example.com">example</a>
View Answer / Hide Answer

ANSWER: c.) <a href="http://www.example.com">example</a>




3.) How can you create an e-mail link?
a.) <mail href="a@b">
b.) <mail>a@b</mail>
c.) <a href="a@b">
d.) <a href="mailto:a@b.com">
View Answer / Hide Answer

ANSWER: d.) <a href="mailto:a@b.com">




4.) How can you open a link in a new browser window?
a.) <a href="url" new>
b.) <a href="url" target="new">
c.) <a href="url" target="_blank">
d.) <a href="url" target="">
View Answer / Hide Answer

ANSWER: c.) <a href="url" target="_blank">




5.) Which of these tags are all <table> tags?
a.) <table><head><tfoot>
b.) <table><tr><td>
c.) <table><tr><tt>
d.) <thead><body><tr>
View Answer / Hide Answer

ANSWER: b.) <table><tr><td>




6.) Which of the following JavaScript cannot do?
a.) JavaScript can react to events
b.) JavaScript can manipulate HTML elements
c.) JavaScript can be use to validate data
d.) All of the Above
View Answer / Hide Answer

ANSWER: d.) All of the Above




7.) Whats so great about XML?
a.) Easy data exchange
b.) High speed on network
c.) Only B.is correct
d.) Both A & B
View Answer / Hide Answer

ANSWER: d.) Both A & B




8.) Which is not a property of attribute Behaviour of <Marquee> tag?
a.) alternate
b.) blur
c.) scroll
d.) slide
View Answer / Hide Answer

ANSWER: b.) blur




9.) _________ keyword is used to declare variables in javascript.
a.) Var
b.) Dim
c.) String
d.) None of the above
View Answer / Hide Answer

ANSWER: a.) Var




10.) The attribute used to define a new namespace is.
a.) XMLNS
b.) XmlNameSpace
c.) Xmlns
d.) XmlNs
View Answer / Hide Answer

ANSWER: c.) Xmlns

1.) To match the root node in XMLT transform the syntax will be.
a.) <xsl:template match="Document">
b.) <xsl:template match="Root">
c.) <xsl:template match="RootNode">
d.) <xsl:template match="/">
View Answer / Hide Answer

ANSWER: d.) <xsl:template match="/">




2.) To match the specific XML elements child like of parent element is the syntax will be.
a.) <xsl:template match="PLANET_NAME">
b.) <xsl:template match="PLANET/NAME">
c.) <xsl:template match="/NAME">
d.) <xsl:template match="//">
View Answer / Hide Answer

ANSWER: b.) <xsl:template match="PLANET/NAME">




3.) Which of the following options is correct with regard to HTML?
a.) It is a modelling language
b.) It is a scripting language
c.) It is a partial programming language
d.) It is used to structure documents
View Answer / Hide Answer

ANSWER: d.) It is used to structure documents




4.) Which CSS property can provide to add an effect when changing from one style to another,without using Flash animations or javascript?
a.) Associations
b.) Transitions
c.) Transistor
d.) None of the above
View Answer / Hide Answer

ANSWER: b.) Transitions




5.) Which browser can supports the transition property?
a.) Internet Explorer 10
b.) Firefox
c.) Chrome
d.) All of the above
View Answer / Hide Answer

ANSWER: d.) All of the above




6.) Which tag(s) can handle mouse events in Netscape?
a.) <IMG>
b.) <A>
c.) <BR>
d.) None of the above
View Answer / Hide Answer

ANSWER: b.) <A>




7.) ____________ is the tainted property of a window object.
a.) Pathname
b.) Protocol
c.) Defaultstatus
d.) Host
View Answer / Hide Answer

ANSWER: c.) Defaultstatus




8.) To enable data tainting, the end user sets the _________ environment variable.
a.) ENABLE_TAINT
b.) MS_ENABLE_TAINT
c.) NS_ENABLE_TAINT
d.) ENABLE_TAINT_NS
View Answer / Hide Answer

ANSWER: c.) NS_ENABLE_TAINT




9.) In JavaScript, _________ is an object of the target language data type that encloses an object of the source language.
a.) a wrapper
b.) a link
c.) a cursor
d.) a form
View Answer / Hide Answer

ANSWER: a.) a wrapper




10) When a JavaScript object is sent to Java, the runtime engine creates a Java wrapper of type
a.) ScriptObject
b.) JSObject
c.) JavaObject
d.) Jobject
View Answer / Hide Answer

ANSWER: b.) JSObject

1.) How can you make a list that lists the items with numbers?
a.) <ul>
b.) <list>
c.) <ol>  
d.) <dl>
View Answer / Hide Answer

ANSWER: c.) <ol>




2.) What is the correct HTML for making a checkbox?
a.) <checkbox>
b.) <input type="checkbox" />
c.) <input type="check" />
d.) <check>
View Answer / Hide Answer

ANSWER: b.) <input type="checkbox" />




3.) What is the correct HTML for making a text input field?
a.) <input type="textfield" />
b.) <textinput type="text" />
c.) <textfield>
d.) <input type="text" />
View Answer / Hide Answer

ANSWER: d.) <input type="text" />




4.) What is the correct HTML for making a drop-down list?
a.) <input type="list" />
b.) <select>
c.) <list>
d.) <input type="dropdown" />
View Answer / Hide Answer

ANSWER: b.) <select>




5.) What is the correct HTML for making a text area?
a.) <input type="textarea" />
b.) <input type="textbox" />
c.) <textarea>
d.) None of these
View Answer / Hide Answer

ANSWER: c.) <textarea>




6.) What is the correct HTML for inserting an image?
a.) <image src="image.gif" alt="MyImage" />
b.) <img href="image.gif" alt="MyImage" />
c.) <img src="image.gif" alt="MyImage" />
d.) <img alt="MyImage">image.gif
View Answer / Hide Answer

ANSWER: c.) <img src="image.gif" alt="MyImage" />




7.) colspan=n can be added to only what tag?
a.) <table>
b.) <td>
c.) <tr>
d.) <thead>
View Answer / Hide Answer

ANSWER: b.) <td>




8.) What tag adds a paragraph break after the text ?
a.) <PARAGRAPH>  
b.) <P>
c.) <BR>
d.) <pr>
View Answer / Hide Answer

ANSWER: b.) <P>




9.) All HTML comment tags are enclosed in what ?
a.) <>  
b.) <? and ?>  
c.) # and #  
d.) <!-- and -->
View Answer / Hide Answer

ANSWER: d.) <!-- and -->




10.) The TFOOT section of a table must appear before the TBODY section.
a.) FALSE
b.) TRUE
View Answer / Hide Answer

ANSWER: b.) TRUE

1.) What would be the colours of the RGB where the hexadecimal values are #FF0000, #00FF00 and #0000FF respectively?
a.) Blue, Green, Red
b.) Green, Blue, Red
c.) Red, Blue, Green
d.) Red, Green, Blue
View Answer / Hide Answer

ANSWER: d.) Red, Green, Blue




2.) Identify the most accurate statement about the application of XML:
a.) XML must be used to produce XML and HTML output
b.) XML cannot specify or contain presentation information
c.) XML is used to describe hierarchically organized information
d.) XML performs the conversion of information between different e-business applications
View Answer / Hide Answer

ANSWER: c.) XML is used to describe hierarchically organized information




3.) The elements <DIV> and <SPAN> have the following characteristics
a.) Element <DIV> inherits properties defined for <SPAN> in a stylesheet
b.) Elements <SPAN> and <DIV> define content to be inline or block-level
c.) <DIV> and <SPAN> are used as alternatives for the element <P>
d.) <DIV> is used inside element <P>.
View Answer / Hide Answer

ANSWER: b.) Elements <SPAN> and <DIV> define content to be inline or block-level




4.) Which of the following statement is not true regarding JavaScript?
a.) JavaScript is an object-based language
b.) JavaScript is event driven
c.) JavaScript is a loosely typed language
d.) A JavaScript embedded in an HTML document is compiled and executed by the client browser
View Answer / Hide Answer

ANSWER: d.) A JavaScript embedded in an HTML document is compiled and executed by the client browser




5.) The following is a web-page:

<html>
<head> <title>JavaScript </head>
<body bgcolor=""#0000ff"">
<script language=""JavaScript"">
<!-- document.write(""<h1> hello world </h1>""); //-->
</script>
</body>
</html>

When the above web page is loaded into a browser, what will happen?

a.) The body of the web page will not contain any text
b.) The body of the web page will contain the text "hello world" as an H1 heading
c.) The background color of the web page will be green
d.) document.write("<h1> hello world </h1 >"); is a comment.
View Answer / Hide Answer

ANSWER: a.) The body of the web page will not contain any text




6.) While working on a JavaScript project, in your JavaScript application, which function would you use to send messages to users requesting for text input?
a.) Display() 
b.) Prompt()
c.) Alert() 
d.) Confirm()
View Answer / Hide Answer

ANSWER: b.) Prompt()




7.) Which property does one use to align text to the right side of a block-level element in Cascading Style Sheets?
a.) horizontal-align 
b.) align 
c.) block-align 
d.) text-align
View Answer / Hide Answer

ANSWER: d.) text-align




8.) A ________ object is a reference to one of the classes in a Java package, such as netscape.javascript .
a.) JavaArray
b.) JavaClass
c.) JavaObject
d.) JavaPackage
View Answer / Hide Answer

ANSWER: b.) JavaClass




9.) The JavaScript exception is available to the Java code as an instance of __________
a.) netscape.javascript.JSObject
b.) netscape.javascript.JSException
c.) netscape.plugin.JSException
d.) None of the above
View Answer / Hide Answer

ANSWER: b.) netscape.javascript.JSException




10.) Which of the following statements is false about event handlers in JavaScript?
a.) They can be included with input tags
b.) They can be associated with end of file processing for a database application
c.) They can be included with the form tag
d.) They are generally used to call functions when triggered
View Answer / Hide Answer

ANSWER: b.) They can be associated with end of file processing for a database application


1.) iframe in HTML is used to display a web page within a web page.
a.) TRUE
b.) FALSE
View Answer / Hide Answer

ANSWER: a.) TRUE




2.) Using which tag we insert an JavaScript in HTML page?
a.) <JavaScript type="text/javascript">
b.) <script type="text/javascript">
c.) <JScript type="text/javascript">
d.) <HTMLScript type="text/javascript">
View Answer / Hide Answer

ANSWER: b.) <script type="text/javascript">




3.) Which of the following is true about links by default?
a.) An unvisited link is underlined and blue
b.) A visited link is underlined and red
c.) An active link is underlined and purple
d.) All the above
View Answer / Hide Answer

ANSWER: a.) An unvisited link is underlined and blue




4.) The href attribute in the link tag specifies the:
a.) Destination of a link
b.) Link
c.) Hypertext
d.) None of the above
View Answer / Hide Answer

ANSWER: a.) Destination of a link




5.) HTML Event Attributes onload fires just before the page is finishing loading.
a.) TRUE
b.) FALSE
View Answer / Hide Answer

ANSWER: b.) FALSE




6.) HTML Event Attributes onunload fires
a.) When the browser window has been closed
b.) When the browser window is minimized
c.) When the browser window has changed focus to other window
d.) After the page is finished loading
View Answer / Hide Answer

ANSWER: a.) When the browser window has been closed




7.) HTML Form Events ___________, fires the moment that the element loses focus.
a.) onblur
b.) onfocus
c.) onchange
d.) onlostfocus
View Answer / Hide Answer

ANSWER: a.) onblur




8.) Twitter limits the number of characters per tweet is ?
a.) 130
b.) 160
c.) 124
d.) 140
View Answer / Hide Answer

ANSWER: d.) 140




9.) What is cell padding?
a.) Used to separate cell walls from their contents
b.) Used to set space between cells
c.) Both a and b above
d.) Used to provide width to a cell
View Answer / Hide Answer

ANSWER: a.) Used to separate cell walls from their contents




10.) What are meta tags used for?
a.) To store information usually relevant to browsers and search engines
b.) To only store information usually relevant to browsers
c.) To only store information about search engines
d.) To store information about external links
View Answer / Hide Answer

ANSWER: a.) To store information usually relevant to browsers and search engines

